［理性討論］從刪post睇論壇轉型的過程與代價

見到出面嘅刪post事件
入面見到唔少討論
愛之深，責之切
當然好多都屬於情感發洩
理性嘅討論埋沒左係入面
所以特登再開黎傾傾

咁講吓自己嘅睇法先
呢件事令我聯想到魯迅的一篇演講
叫做 娜拉走後怎麼辦

有興趣可以入去睇
主要係講中國女性從舊傳統走向現代
需要付出好多代價
有時唔係高講幾句我要自由就有自由
無錢，無最基本嘅經濟基礎，其實咩野都無得講

會令我諗到呢篇演講
主要係從舊高登中出走嘅連登仔（包括連登）
其實係需要付出一定嘅代價去換取自由
至少轉型嘅陣痛係必然嘅事
例如，連登係無雄厚嘅經濟資本
例如，即使再懷念高登，呢邊始終唔再係高登
新嘅形式，新的管理者，都一定會有新嘅野
（改變唔係壞事，都唔一定係好事，睇結果）

呢次事件可看出嘅係好多批評
都無視左言論自由唔係絕對嘅自由
法律上道德上都有一定嘅規範
簡單黎講
比人告撚有錢
有人自殺唔通想做無形係加害？
等等情況同準則
都可以值得好好理性咁討論
比管理者睇到用戶嘅意見同睇法
佢地先會設立到更好嘅規則
（我唔係魯迅講奴隸幫統治者講野嘅人）
係高登過黎都一陣日子
希望各位手足都有覺悟到連登並非必然
今日仲係建設階段
理性去睇件事遠比一味情感發洩更好

好少打左咁長嘅文
對呢個地方已經有左感情
希望之後呢到會變得更加好

講埋呢句
打手死全家

寫番好個論壇規則
admin跟番規則做野
del post解釋番原因 咁仲有咩好嘈

不過都係等連尼住自己決定啦

係咪too long

明白好多人嘅反應嘅
不過有部分睇得出鬼鬼地
連尼住佢地都傾緊
話一陣會出回應

開post果個人要為自己言論負番責任 唔好要admin揹飛 受法律責任

同意

理性討論post沒人理

自推到世界末日

岩岩開壇 管理層仲未成熟

所有都未叫真正定型

agger 有啲人一開口就屌左先

係想個壇好既就認真諗下有咩好建議 有咩確實既論據
而唔係開口埋口就屌人咁做同香討嗰啲有咩分別

唔會有連登仔想呢到變成咁
(打手除外啦屌 )

見到有人吹話番高登
真係笑左出黎

但係法例係咪唔會理, 如果鴨免唔做野就一定告埋鴨免?
無得一句話開post者負責就算

出發點係咪保護巴打先

其實呢點我都想知
有痛法律撚講吓

呢個非常重要
不過暫時見唔到為左利益去咁做

有冇

同意，有爭議post 刪定唔刪都有排嘈
我哋當然想管理員做得更好，但無可能要求管理員做得完美

OS: 而家又唔係方丈咁開地圖炮式咁bam人刪post